<resources>
    <string name="app_name">Wisata</string>

    <string name="text1">
Pantai Menganti adalah salah satu pantai yang terletak di Kebumen, Jawa Tengah, Indonesia. Pantai ini terkenal karena keindahan alamnya, pasir putih yang lembut, dan air laut yang jernih. Pantai Menganti menawarkan pemandangan yang menakjubkan dan suasana yang tenang, menjadikannya salah satu tujuan favorit bagi para wisatawan dan pengunjung lokal.

Ketika tiba di Pantai Menganti, pengunjung akan disambut dengan pemandangan pantai yang spektakuler. Pasir putih yang lembut membentang sepanjang pantai, menciptakan kontras yang indah dengan air laut yang berwarna biru kehijauan. Ombak yang tenang dan landai di pantai ini membuatnya cocok untuk berenang dan bermain air.

Selain keindahan alamnya, Pantai Menganti juga menawarkan fasilitas yang memadai bagi para pengunjung. Terdapat area parkir yang luas, area piknik dengan meja dan kursi, serta warung makan dan tempat penjualan makanan dan minuman di sepanjang pantai. Pengunjung dapat membawa bekal dan menikmati piknik santai di tepi pantai sambil menikmati pemandangan laut yang menakjubkan.
    </string>

    <string name="text2">
Waduk Sempor memiliki luas sekitar 315 hektar dan dapat menampung volume air yang besar. Waduk ini memiliki dua pintu air utama yang mengatur aliran air, yaitu pintu air Sempor dan pintu air Kebondalem. Ketika musim hujan tiba, waduk ini menjadi penuh dan memberikan pemandangan yang spektakuler, sementara pada musim kemarau, airnya dapat surut dan menampakkan bentang alam yang berbeda.

Bagi para pengunjung, Waduk Sempor menawarkan berbagai kegiatan rekreasi dan wisata air. Aktivitas yang populer di waduk ini adalah perahu dayung dan perahu motor. Pengunjung dapat menyewa perahu dan menikmati suasana damai dan keindahan alam sambil berkeliling waduk. Selain itu, waduk ini juga menjadi tempat favorit untuk memancing, dengan ikan-ikan yang hidup di dalamnya.
    </string>

    <string name="text3">
Bukit Pentulu Indah adalah sebuah destinasi wisata alam yang terletak di Kebumen, Jawa Tengah, Indonesia. Bukit ini menawarkan pemandangan alam yang indah dan panorama yang menakjubkan, menjadikannya tempat yang populer bagi para pengunjung yang mencari ketenangan dan keindahan alam.

Bukit Pentulu Indah terletak di daerah perbukitan yang hijau, dikelilingi oleh pepohonan dan vegetasi yang subur. Pemandangan dari atas bukit ini sangat memukau, dengan hamparan perkebunan, sawah, dan pegunungan yang membentang di kejauhan. Keindahan alam yang melimpah membuat bukit ini menjadi tempat yang cocok untuk menikmati keindahan matahari terbit atau terbenam.

Salah satu daya tarik utama Bukit Pentulu Indah adalah pemandangan lanskap alam yang berpadu dengan langit biru atau awan putih. Bukit ini memiliki bentang alam yang menarik dengan lereng yang curam dan terasering alami. Para pengunjung dapat berjalan-jalan di sekitar bukit, menikmati udara segar, dan menikmati pemandangan alam yang menakjubkan.
    </string>

    <string name="text4">
Goa Jatijajar adalah sebuah goa alami yang terletak di Kebumen, Jawa Tengah, Indonesia. Goa ini memiliki pesona alam yang memikat dan menarik bagi para pengunjung. Nama "Jatijajar" berasal dari bahasa Jawa, di mana "jati" berarti pohon jati dan "jajar" berarti rapi atau teratur. Nama tersebut merujuk pada pohon jati yang terdapat di sekitar goa dan susunan bebatuan yang terlihat rapi di dalamnya.

Goa Jatijajar terkenal karena keindahan stalaktit dan stalakmit yang terbentuk di dalamnya. Stalaktit adalah formasi batuan yang menonjol dari atap goa, sedangkan stalakmit adalah formasi batuan yang menonjol dari lantai goa. Formasi-formasi batuan ini terbentuk secara alami selama ribuan tahun akibat proses pengendapan mineral oleh air yang mengalir di dalam goa.

Saat memasuki goa, pengunjung akan disambut dengan suasana yang sejuk dan penerangan yang redup. Goa ini memiliki lorong-lorong yang berkelok-kelok dan ruang-ruang yang luas. Beberapa ruangan di dalamnya memiliki langit-langit yang tinggi dan dihiasi dengan formasi batuan yang menakjubkan. Ada juga beberapa kolam air yang tercipta akibat air yang mengalir di dalam goa.
    </string>

    <string name="text5">
Pengunjung dapat menikmati keindahan danau yang luas dengan menggunakan perahu yang disediakan.
Tiketnya pun sangat terjangkau.
Di sekitar danau juga ada arena bermain maupun tempat makan yang letaknya masih dipinggir danau sehingga pengunjung masih tetap menikmati pemandangan sambil menikmati makanan yang dipesan.
Di sekitar danau juga terdapat kebun binatang mini dan juga ada resto yang terletak persis di tepi danau.
Walaupun cukup jauh dari pusat kota Kebumen namun akses jalan menuju ke Jembangan sudah cukup baik.
Pengunjung tinggal mengikuti petunjuk arah yang telah dipasang sepanjang jalan menuju ke Jembangan.
    </string>

    <string name="text6">
Curug Silancur terletak di tengah hutan yang rimbun dan dikelilingi oleh vegetasi yang hijau. Untuk mencapai curug ini, pengunjung harus melewati jalur hiking atau trekking yang mengarah ke area air terjun. Perjalanan ini akan memberikan pengalaman petualangan dan kegiatan fisik yang menantang di tengah keindahan alam.

Ketika tiba di Curug Silancur, pengunjung akan disambut dengan pemandangan air terjun yang spektakuler. Air terjun ini memiliki ketinggian yang mengesankan dan air yang deras jatuh dari tebing tinggi ke kolam air di bawahnya. Suara gemuruh air yang jatuh menambah suasana yang menenangkan dan alami.

Keindahan alam sekitar Curug Silancur sangat memukau. Vegetasi hijau yang lebat, tebing batu yang kokoh, dan aliran air yang jernih menciptakan pemandangan yang memesona. Para pengunjung dapat menikmati keindahan air terjun sambil merasakan semburan airnya yang menyegarkan.
    </string>

    <string name="text7">
Objek wisata yang terkenal di Kota Pekanbaru lainnya adalah Kebun Binatang Sang Kulim. Destinasi wisata ini banyak dikunjungi terutama oleh orang-orang yang sudah berkeluarga. Namun ada juga turis asing yang suka berlibur ke kebun binatang ini.

Kebun Binatang yang memiliki luas sekitar 10 ha ini memiliki beberapa jenis hewan yang dapat ditemukan disana seperti monyet, gajah, landak burung, dan masih banyak lagi. Kebun Binatang Sang Kulim juga menawarkan beberapa wahana permainan anak sehingga anak tidak akan merasa bosan di kebun binatang.
    </string>

    <string name="text8">
Perpustakaan di Pekanbaru yang satu ini berbeda dengan perpustakaan pada umumnya. Disini, tempat perpustakaan dijadikan destinasi wisata modern sekaligus memberi ilmu pengetahuan. Desain Perpustakaan Soeman H.S sangat unik, megah, dan elegan sehingga wisatawan dapat menikmati keindahan tempat sambil membaca buku yang ada di sana.

Disini, banyak arsip sejarah dan beberapa jenis buku lainnya yang menarik untuk dibaca. Kamu dapat bersantai sambil menikmati bacaan yang telah dipilih. Selain itu, kamu juga bisa datang ke lantai atas untuk bisa menikmati keindahan pemandangan Kota Pekanbaru.
    </string>

    <string name="text9">
Selain destinasi alam, ada juga wisata religi yang ada di Pekanbaru yaitu Masjid Agung An-Nur. Masjid ini termasuk salah satu tempat ibadah termegah dan tercantik yang ada di Kota Pekanbaru. Masjid Agung An-Nur memiliki gaya dan konsep ala India, Melayu, Turki, dan Arab sehingga bangunannya tampak cantik, megah, dan eksotis.

Jika kamu mengunjungi Masjid Agung An-Nur pada malam hari, maka akan tampak banyak cahaya lampu yang berada di sekitar tersebut. Di depan masjid juga terdapat kolam kecil sehingga cahaya lampu akan memantul ke permukaan air.
    </string>


    <string name="text10">
Pada awalnya bangunan gereja HKBP akan dijadikan sebagai Taman Makam Pahlawan. Namun, oleh Panitia Pelaksana Pemindahan Ibukota Provinsi Riau ke Pekanbaru dibebas-tukarkan dengan pihak Angkatan Darat.

Dengan peletakan batu pertama dimulai 18 Juli 1966. Kurun waktu dua tahun, pembangunan gereja berjalan maksimal. Pada Minggu 3 November 1968 dimulainya ibadah pertama di bangunan gereja. Padahal pembangunan belum tuntas. Pembangunan gereja baru tuntas dilakukan pada 20 Agustus 1970.Simak selengkapnya disini. Klik https://www.riau1.com/berita/pekanbaru/1572151771Teringat-Saat-Di-Kampung-KH-Nasution-Dirikan-Gereja-Disebelah-Masjid-Di-Kota-Pekanbaru
    </string>

    <string name="text11">
        Menjadi vihara terbesar di Kota Pekanbaru, Riau, Vihara Kwan Tee Kong Bio (Satya Dharma) banyak dikunjungi oleh sejumlah wisatawan, baik dari dalam negeri hingga mancanegara.Salah satunya adalah rombongan dari perwakilan pemerintah Taiwan yang kuat menyempatkan diri berkunjung dan melihat kemegahan vihara yang berada di Jalan Tanjung Katung, Kelurahan Umban Sari, Kecamatan Rumbai, Kota Pekanbaru itu, Jumat (9/3/2018). Setelah berkeliling dan melihat kemegahan vihara yang baru diresmikan pada pertengahan tahun 2016 silam ini, Jhon C Chen selaku Taipei Economic and Trade Office (TETO) tampak kagum dengan salah satu vihara yang dibanggakan masyarakat suku tionghoa Riau.
    </string>

    <string name="text12">
Pekanbaru memiliki restoran yang tepat untuk makan bersama keluarga. Tempat tersebut bernama Pondok Gurih. Anda menerka apa yang ada di rumah makan ini. Saat masuk, suasananya sangat nyaman dan disambut dengan bunyi gong. Ini adalah cara Pondok Gurih untuk mengumumkan kedatangan Anda sebagai pelanggan.

Menu-menu di tempat ini memiliki citarasa khas melayu. Selain itu, Pondok Gurih juga menyertakan menu dari daerah lain terutama Sunda dan Jawa. Mereka berusaha untuk memenuhi apa yang diinginkan oleh pengunjung. Restoran ini sangat ramai di jam makan siang bahkan hingga sore hari.
    </string>

    <string name="text13">
Anda suka dengan dimsum dan Pekanbaru memiliki tempat khusus untuk kuliner tersebut. Namanya adalah Kampong Dimsum. Anda bisa memesan dimsum dengan berbagai pilihan rasa. Selain itu, resep di tempat ini sudah disesuaikan dengan citarasa warna Pekanbaru termasuk pengunjung yang berasal dari daerah sekitar.

Lokasinya mudah dijangkau serta terletak di area strategis. Anda bisa menggunakan peta digital untuk penunjuk arah agar tidak kesasar. Harga makanan di Kampoong dimsum sangat terjangkau dan tergolong murah. Satu aspek lagi yaitu makanan dijamin halal. Anda bisa datang kapan saja selama masih buka yaitu antara jam 10 pagi hingga 10 malam
    </string>

</resources>